态 
答案： C 
13、下列关于程序和进程的说法中，错误的是：
A、 程序是动态的，进程是静态的 
B、 程序是永久的，进程是暂时的 
C、 一个程序可对应多个进程 
D、 一个进程可包括多个程序 
答案： A 
14、在进程的三种基本状态及其转换中，进程从“就绪(Ready)状态”转换到“执行状态”的原因是：
A、 I/O完成 
B、 I/O请求
C、 进程调度
D、 时间片完 
答案： C 
15、多道系统环境下，操作系统分配资源的基本单位是：
A、 作业 
B、 进程 
C、 程序 
D、 指令 
答案： B 
16、当进程需要阻塞时会调用阻塞原语来完成操作，负责调用阻塞原语的是                  。
A、 操作系统 
B、 父进程 
C、 子进程 
D、 进程本身 
答案： D 
17、下列关于临界区的描述，正确的是：
A、 临界区是指进程中用于实现进程互斥的那段代码
B、 临界区是指进程中用于实现进程同步的那段代码 
C、 临界区是指进程中用于实现进程通信的那段代码 
D、 临界区是指进程中访问临界资源的那段代码 
答案： D 
18、当被阻塞的进程所期望的事件出现时，则该进程会被唤醒，调用唤醒原语的是：
A、 操作系统
B、 被阻塞的进程本身
C、 与该事件有关的进程 
D、 所需数据或I/O操作 
答案： C 
19、在多进程的系统中有多个进程需要共享同一临界资源时，下列说法错误的是：
A、 每次只允许一个进程处于临界区
B、 进程只能在临界区内逗留有限时间
C、 临界区之外运行的进程可以阻止其他进程进入临界区
D、 进入临界区的进程必须在一定期限内退出临界区 
答案： C 
20、下列关于进程同步和互斥的说法中，错误的是：
A、 进程同步是进
留有限时间
C、 临界区之外运行的进程可以阻止其他进程进入临界区
D、 进入临界区的进程必须在一定期限内退出临界区 
答案： C 
20、下列关于进程同步和互斥的说法中，错误的是：
A、 进程同步是进程互斥的一种特殊情况 
B、 同步就是让所有的进程按照一定的规则执行
C、 进程的同步和互斥都涉及并发进程访问共享资源的问题 
D、 进程的同步包括进程互斥和进程同步 
答案： A 
21、在操作系统中，对信号量S的 wait 原子操作定义中，使进程进入相应阻塞队列等待的条件是：
A、 S>0 
B、 S=0 
C、 S<0 
D、 S≠0 
答案： C 
22、在操作系统中，对信号量S的 signal 原子操作定义中，唤醒一个等待进程的条件是：
A、 S>0 
B、 S<0 
C、 S>=0 
D、 S<=0 
答案： D 
23、在一个多道程序系统中，进程之间存在一定的逻辑关系，需要在执行次序上协调，进程之间的这种关系属于：
A、 进程同步 
B、 进程互斥 
C、 进程阻塞 
D、 进程唤醒 
答案： A 
24、在一个多道程序系统中，进程之间在使用共享资源方面存在一定的约束关系，进程之间的这种关系属于：
A、 进程同步 
B、 进程互斥 
C、 进程阻塞 
D、 进程唤醒 
答案： B 
25、为了解决进程间合作和资源共享所带来的同步与互斥问题，操作系统解决这一问题的常用方法是：
A、 调度 
B、 分配 
C、 信号量 
D、 通讯 
答案： C 
26、设两个进程共用一个临界资源的互斥信号量mutex，当mutex＝1时表示：
A、 没有一个进程进入临界区 
B、 两个进程都进入临界区 
C、 只允许一个进程等待  
D、 一个进程进入了临界区，另一个进程等待 
答案
程
D、 作业 
答案： B 
40、在引入线程的操作系统中，CPU分配和调度的基本单位是：
A、 程序 
B、 进程 
C、 线程
D、 作业 
答案： C 
41、下列关于进程和线程的说法中正确的是：
A、 一个进程可以包含一个或多个线程 
B、 一个线程可以属于多个进程
C、 线程又称为轻型进程，因为线程都比进程小 
D、 由于线程拥有自己的私有资源，所以线程之间可以无约束地并行执行
答案： A 
42、关于多线程和多进程，下面描述错误的是：
A、 多进程里，子进程可获得父进程的所有堆栈和数据 
B、 线程会与同进程的其他线程共享进程数据，但拥有自己的栈空间 
C、 同一进程下的线程切换更快，因为他们在同一地址空间内
D、 在多线程里，每个子进程有自己的地址空间，因此相互之间通信不如进程灵活和方便 
答案： D 
43、信箱通信属于：
A、 直接通信 
B、 间接通信 
C、 低级通信 
D、 信号量 
答案： B 
44、下列进程通信的方式中不能传递大量信息的是：
A、 消息缓冲 
B、 信箱通信 
C、 共享内存 
D、 信号量及P、V操作 
答案： D 
45、在消息缓冲机制通信中，属于临界资源的是：
A、 队列中的某个消息缓冲区 
B、 整个消息缓冲区队列 
C、 信箱 
D、 管道 
答案： B 
46、下列进程间通信方式中，通信效率最高的是：
A、 共享存储区 
B、 共享数据结构 
C、 管道 
D、 邮箱 
答案： A 
47、下列进程通信方式中，属于低级通信的是：
A、 共享存储区 
B、 P、V操作 
C、 消息传递
D、 管道通信 
答案： B 
48、在三种基本类型的操作系统中，都设置了的调度类型是：
A、 剥夺调度 
B、 作业调度 
C、 进
信的是：
A、 共享存储区 
B、 P、V操作 
C、 消息传递
D、 管道通信 
答案： B 
48、在三种基本类型的操作系统中，都设置了的调度类型是：
A、 剥夺调度 
B、 作业调度 
C、 进程调度 
D、 中程调度 
答案： C 
49、假设一个系统中有A、B、C、D、E共5个进程，他们的到达时间和服务时间如下表所示，忽略I/O以及其他开销时间，若采用先来先服务（FCFS）调度算法，则A、B、C、D和E的平均周转时间是：

A、 8.6
B、 7.2 
C、 4 
D、 2.56 
答案： A 
50、假设一个系统中有A、B、C、D、E共5个进程，他们的到达时间和服务时间如下表所示，忽略I/O以及其他开销时间，若采用非抢占式短作业优先（SJF）调度算法，则A、B、C、D和E的平均带权周转时间是：

A、 2.56 
B、 1.84 
C、 1.59 
D、 1.0 
答案： B 
51、假设一个系统中有A、B、C、D、E共5个进程，他们的到达时间和服务时间如下表所示，忽略I/O以及其他开销时间，若采用最短剩余时间SRTN调度算法（抢占式短作业优先），则A、B、C、D和E的平均带权周转时间是：

A、 2.56 
B、 1.84 
C、 1.59 
D、 1.0 
答案： C 
52、当一个进程运行时，系统强行将其撤下，让另一个更高优先权的进程占用处理器，这种调度方式是：
A、 中断方式 
B、 查询方式 
C、 非抢占方式 
D、 抢占方式 
答案： D 
53、假设一个系统中有A、B、C、D、E共5个进程，他们的到达时间和服务时间如下表所示，忽略I/O以及其他开销时间，若采用高响应比优先调度算法，则A、B、C、D和E的平均带权周转时间是：


A、 8.6 
B、
个系统中有A、B、C、D、E共5个进程，他们的到达时间和服务时间如下表所示，忽略I/O以及其他开销时间，若采用高响应比优先调度算法，则A、B、C、D和E的平均带权周转时间是：


A、 8.6 
B、 2.71
C、 8.0 
D、 2.14 
答案： D 
54、下列算法中，最适合分时系统的调度算法是：
A、 优先权调度算法 
B、 时间片轮转调度算法 
C、 FCFS调度算法 
D、 短作业优先调度算法 
答案： B 
55、在采用动态优先权的调度算法中，如果所有进程都具有相同的优先权初值，则此时的优先权调度算法实际上相当于：
A、 先来先服务调度算法 
B、 短作业优先调度算法 
C、 时间片轮转调度算法 
D、 高响应比优先调度算法 
答案： A 
56、优先权在创建进程时确定，确定之后在整个进程运行期间都不再改变的是：
A、 响应比 
B、 静态优先权 
C、 动态优先权 
D、 短作业 
答案： B 
57、下列属于进程调度负责的工作是：
A、 选作业进入内存 
B、 选进程占用CPU 
C、 建立一个进程
D、 撤销一个进程 
答案： B 
58、假如在一个实时系统中，有3个周期性实时任务A、B和C，任务A要求每20ms执行一次，执行时间为10ms；任务B要求每50ms执行一次，执行时间为10ms；任务C要求每50ms执行一次，执行时间为15ms。在t=25ms时刻，任务B的松弛度为：
A、 5
B、 10
C、 15
D、 25
答案： C 
59、实时系统中的进程调度，通常采用的调度算法是：
A、 先来先服务 
B、 时间片轮转 
C、 抢占式的优先数高者优先 
D、 响应比高者优先
答案： C 
60、下面关于安全状态和非安全状态的论述中，论述正确的是：

程调度，通常采用的调度算法是：
A、 先来先服务 
B、 时间片轮转 
C、 抢占式的优先数高者优先 
D、 响应比高者优先
答案： C 
60、下面关于安全状态和非安全状态的论述中，论述正确的是：
A、 安全状态是没有死锁的状态，非安全状态是有死锁的状态。 
B、 安全状态是可能有死锁的状态，非安全状态也可能有死锁的状态。 
C、 安全状态是没有死锁的状态，非安全状态是可能有死锁的状态。 
D、 安全状态是可能没有死锁的状态，非安全状态是有死锁的状态。 
答案： C 
61、某计算机系统中共有25台打印机，由N个进程共享竞争使用打印机，每个进程最多需要5台打印机，该系统不会发生死锁的N值是：
A、 9
B、 8
C、 6
D、 7
答案： C 
62、在某银行家算法中，出现的资源分配情况如下：

该状态下存在的安全序列是：
A、 {p0,p1,p2,p3,p4} 
B、 {p0,p1,p3,p4,p2} 
C、 {p0,p1,p4,p2,p3} 
D、 {p0,p3,p4,p1,p2} 
答案： D 
63、某系统中有三个并发进程都需要四个同类资源，该系统不会发生死锁的最少资源是：
A、 9
B、 10
C、 11
D、 12
答案： B 
64、设m为同类资源R的数目，n为系统中的并发进程数。当n个进程共享m个互斥资源R时，每个进程对R的最大需求是w；则下列情况会出现死锁的是：
A、 m=4，n=3，w=2
B、 m=4，n=2，w=3 
C、 m=2，n=1，w=2
D、 m=2，n=2，w=1 
答案： B 
65、在下列解决死锁的方法中，不属于死锁预防策略的是：
A、 资源的有序分配法 
B、 资源的静态分配法
C、 分配的资源可剥夺法 
D、 银行家算法
答案： 
m=2，n=2，w=1 
答案： B 
65、在下列解决死锁的方法中，不属于死锁预防策略的是：
A、 资源的有序分配法 
B、 资源的静态分配法
C、 分配的资源可剥夺法 
D、 银行家算法
答案： D 
66、下列解决死锁的方法中，属于死锁避免策略的是：
A、 资源有序法 
B、 资源分配图化简法 
C、 进程撤消法 
D、 银行家算法 
答案： D 
67、可由CPU调用执行的程序所对应的地址空间称为：
A、 逻辑地址空间 
B、 虚拟地址空间 
C、 相对地址空间 
D、 物理地址空间 
答案： D 
68、下列关于外存(如磁盘)上存放的程序和数据，说法正确的是：
A、 可由CPU直接访问 
B、 必须在CPU访问之前装入内存 
C、 必须由符号地址空间管理 
D、 必须由进程调度程序管理 
答案： B 
69、静态重定位的时机是：
A、 程序编译时 
B、 程序链接时 
C、 程序装入时 
D、 程序运行时 
答案： C 
70、存储管理的目的是实现:
A、 提高计算机资源的利用率
B、 扩充主存容量，并提高主存利用效率 
C、 有效使用和分配辅存空间 
D、 提高CPU的执行效率 
答案： B 
71、作业地址空间中使用的逻辑地址变成内存中物理地址的过程称为：
A、 重定位
B、 编译 
C、 链接 
D、 加载 
答案： A 
72、下面关于检测死锁的描述错误的是：
A、 检测死锁方法对系统资源的分配不加限制，只要有则可以进行分配
B、 检测死锁中系统需要反复检测各进程资源申请和分配情况 
C、 检测死锁是预防系统卷入了死锁 
D、 检测死锁只能发现死锁，而不能消除死锁 
答案： C 
73、在下列存储管理方案中，不适用于多道程序的是：
A、 单一连续分配
B、 

C、 8KB 
D、 4KB 
答案： A 
91、在分页存储管理系统中，主存分配的单位是：
A、 字节
B、 物理块 
C、 作业 
D、 段 
答案： B 
92、在页式管理中，页表的起始地址存放在：
A、 内存 
B、 存储页面表中 
C、 联想存储器中 
D、 寄存器中 
答案： D 
93、在某分页系统中，机器有48位虚地址和32位物理地址，若页长为4KB，则页表项的个数为：
A、 
B、 
C、 
D、 
答案： B 
94、在某分页系统中，机器有48位虚地址和32位物理地址，若页长为4KB，如果设计一个反置页表，则页表项的个数为：
A、 
B、 
C、 
D、 
答案： D 
95、已知某系统页面长4KB，每个页表项4B，采用多层分页策略映射64位的用户地址空间。若限定最高层页表只占1页，则它可采用（  ）层分页策略。
A、 4
B、 5
C、 6
D、 7
答案： C 
96、实现虚拟存储器的目的是：
A、 实现存储保护 
B、 实现程序浮动 
C、 扩充辅存容量 
D、 扩充内存容量 
答案： D 
97、一个计算机系统的虚拟存储器的最大容量是由（  ）确定的。
A、 内存容量
B、 外存容量 
C、 内存和外存的容量之和 
D、 计算机的地址结构 
答案： D 
98、一个计算机系统的虚拟存储器的实际容量是由（  ）确定的。
A、 内存容量 
B、 外存容量 
C、 内存和外存的容量之和 
D、 计算机的地址结构 
答案： C 
99、设一个逻辑地址空间有8个页面，每页大小为1024B，现将它映像到32块物理块的内存上，则逻辑地址要用（   ）位表示。
A、 12
B、 13
C、 14
D、 15
答案： B 
100、设一个逻辑地址空间有8个页面，每
个页面，每页大小为1024B，现将它映像到32块物理块的内存上，则逻辑地址要用（   ）位表示。
A、 12
B、 13
C、 14
D、 15
答案： B 
100、设一个逻辑地址空间有8个页面，每页大小为1024B，现将它映像到32块物理块的内存上，则物理地址要用（   ）位表示。
A、 12
B、 13
C、 14
D、 15
答案： D 
101、下列关于非虚拟存储器的论述中，正确的论述是：
A、 作业在运行前，必须全部装入内存，且在运行过程中也一直驻留内存
B、 作业在运行前，不必全部装入内存，且在运行过程中也不必一直驻留内存 
C、 作业在运行前，不必全部装入内存，但在运行过程中必须一直驻留内存 
D、 作业在运行前，必须全部装入内存，但在运行过程中不必一直驻留内存 
答案： A 
102、以下有关外层页表的叙述中错误的是:
A、 反应在磁盘上页面存放的物理位置
B、 外层页表是指向页表的页表 
C、 为不连续(离散)分配的页表再建立一个页表 
D、 有了外层页表则需要一个外层页表寄存器就能实现地址变换 
答案： A 
103、在某请求分页系统中，分配给某个作业的内存块数为4，其中存放的四个页面的情况如下表所示：

表中的所有数字均为十进制数，所有时间都是从进程开始运行时，从0开始计数的时钟数。如果系统采用FIFO
罝换算法，将选择换出的页是：
A、 0
B、 1
C、 2
D、 3
答案： D 
104、
在某请求分页系统中，分配给某个作业的内存块数为4，其中存放的四个页面的情况如下表所示：

表中的所有数字均为十进制数，所有时间都是从进程开始运行时，从0开始计数的时钟数。如果系统采用LRU
罝换算法，将选择换出的页是：

A、 0
B、 1
C、 2
D、 3
四个页面的情况如下表所示：

表中的所有数字均为十进制数，所有时间都是从进程开始运行时，从0开始计数的时钟数。如果系统采用LRU
罝换算法，将选择换出的页是：

A、 0
B、 1
C、 2
D、 3
答案： C 
105、在某请求分页系统中，分配给某个作业的内存块数为4，其中存放的四个页面的情况如下表所示：

表中的所有数字均为十进制数，所有时间都是从进程开始运行时，从0开始计数的时钟数。如果系统采用改进的Clock罝换算法，将选择换出的页是：

A、 虚页号0
B、 虚页号1
C、 虚页号2
D、 虚页号3
答案： A 
106、在一个请求分页系统中，假如一个作业的页面走向为4、3、2、1、4、3、5、4、3、2、1、5，目前它还没有任何页装入内存，当分配给该作业的物理块数目M为4时，则采用LRU页面淘汰算法时，访问过程中所发生的缺页率为：
A、 67%
B、 75%
C、 83%
D、 92%
答案： A 
107、在一个请求分页系统中，假如一个作业的页面走向为4、3、2、1、4、3、5、4、3、2、1、5，目前它还没有任何页装入内存，当分配给该作业的物理块数目M为4时，则采用FIFO页面淘汰算法时，访问过程中所发生的缺页率为：
A、 67%
B、 75%
C、 83%
D、 92%
答案： C 
108、在一个请求分页系统中，假如一个作业的页面走向为4、3、2、1、4、3、5、4、3、2、1、5，目前它还没有任何页装入内存，当分配给该作业的物理块数目M为3时，则采用FIFO页面淘汰算法时，访问过程中所发生的缺页次数为：
A、 8
B、 9
C、 10
D、 11
答案： B 
109、下列关于系统抖动的说法，正确的是：
A、 使用机器时，屏幕闪烁的现象
B、 由于主存
O页面淘汰算法时，访问过程中所发生的缺页次数为：
A、 8
B、 9
C、 10
D、 11
答案： B 
109、下列关于系统抖动的说法，正确的是：
A、 使用机器时，屏幕闪烁的现象
B、 由于主存分配不当，偶然造成主存不够的现象 
C、 系统盘有问题，致使系统不稳定的现象 
D、 被调出的页面又立刻被调入所形成的频繁调入调出现象 
答案： D 
110、请求分页管理中，页面的大小与可能产生的缺页中断次数：
A、 成正比 
B、 成反比 
C、 无关 
D、 成固定比值 
答案： C 
111、某虚拟存储器的用户空间共32个页面，每页1KB，主存16KB，假定某时刻系统为用户的第0,1,2,3页分别分配的物理块号为5,10,4,7，则将逻辑地址093CH变换成物理地址为：
A、 163CH 
B、 2A3CH 
C、 223CH 
D、 113CH 
答案： D 
112、某请求分页存储管理系统中逻辑地址长度为16位，页面大小为1KB字节，现有一逻辑地址为0A6FH ，且第0、1、2、3、页依次存放在物理块3、7、11、10中。逻辑地址0A6FH对应的物理地址是：
A、 2E6FH
B、 0E6FH 
C、 1E6FH 
D、 2A6FH 
答案： A 
113、段式存储管理中，分段是由用户决定的，因此:
A、 段内地址和段间的地址都是连续的
B、 段内地址是连续的，而段间的地址是不连续的 
C、 段内地址是不连续的，而段间的地址是连续的 
D、 段内地址和段间的地址都是不连续的 
答案： B 
114、下列说法正确的是：
A、 在请求段页式系统中，以页为单位管理用户的虚拟空间，以段为单位管理内存空间
B、 在请求段页式系统中，以段为单位管理用户的虚拟空间，以页为单位管理内
地址空间是三维的。 
B、 页式存贮管理中，其虚地址可用(P,d)来表示，因此地址空间是二维的。 
C、 段页式管理中，段表和页表都是在内存中开辟一块固定的区域存放进程的段表和页表的。 
D、 在段页式管理中，要对内存中指令或数据进行一次存取的话，至少需要访问内存二次以上。 
答案： C 
120、段页式存储管理中，某个进程的段表和页表如下图所示，页的大小为4096B，现有逻辑地址(2，8976)，其对应的物理地址是：

A、 516880 
B、 484112
C、 409636 
D、 483364 
答案： A 
121、某系统采用段页式存储管理，有关数据结构如下图所示，则逻辑地址139366对应的物理地址为：

A、 28774
B、 12390 
C、 41062 
D、 36966 
答案： C 
122、假设段页式存储管理系统中的地址结构如下图所示，则系统：

A、 最多可有2048个段，每个段的大小均为2048个页，页的大小为2K
B、 最多可有2048个段，每个段最大允许有2048个页，页的大小为2K 
C、 最多可有1024个段，每个段的大小均为1024个页，页的大小为4K 
D、 最多可有1024个段，每个段最大允许有1024个页，页的大小为4K 
答案： D 
123、通道是一种：
A、 保存I／O信息的部件 
B、 传输信息的电子线路 
C、 通用处理机 
D、 专用处理机 
答案： D 
124、CPU对通道的请求形式是：
A、 自陷 
B、 中断 
C、 通道命令 
D、 转移指令 
答案： C 
125、通道对CPU的请求形式是：
A、 自陷 
B、 中断 
C、 通道命令 
D、 跳转指令 
答案： B 
126、在一般大型计算机系统中，主机
U的系统中，能够处于运行状态的最大进程数为：
A、 0个 
B、 1个 
C、 n个 
D、 无限制 
答案： C 
133、某系统有1MB内存，使用伙伴系统实现内存管理，请求分别为50K、150K、90K、130K、70K、80K、120K、180K、60K，其中会因为缺少可用内存而失败的请求是：
A、 80K 
B、 120K 
C、 180K 
D、 60K 
答案： B 
134、某系统有1MB内存，使用伙伴系统实现内存管理，请求分别为50K、150K、90K、130K、70K、80K、120K、180K、60K，其中因为内部碎片而浪费的内存大小是：
A、 64K 
B、 390K 
C、 570K 
D、 960K 
答案： B 
135、某系统有32位虚拟地址空间，且页大小是1024B。每个页表项长4字节，因为每个页表都必须包含在一页中，所以使用多级页表，共需要多少级页表？
A、 3级 
B、 6级 
C、 8级 
D、 10级 
答案： A 
136、计算机操作系统的功能是：
A、 把源程序代码转换为目标代码 
B、 实现计算机用户之间的相互交流 
C、 完成计算机硬件与软件之间的转换 
D、 控制、管理计算机系统的资源和程序的执行 
答案： D 
137、在下列叙述中，正确的是：
A、 分时系统中，时间片越小，响应时间越长 
B、 多道程序的引入，主要是为了提高CPU及其它资源的利用率 
C、 飞机票计票系统是分时系统 
D、 PCB是进程存在的唯一标志，而程序是系统感知进程存在的唯一实体 
答案： B 
138、一个进程被唤醒，意味着：
A、 该进程重新占有了CPU 
B、 进程状态变为就绪 
C、 它的优先权变为最大 
D、 其PCB移至就绪队列的队首 

系统感知进程存在的唯一实体 
答案： B 
138、一个进程被唤醒，意味着：
A、 该进程重新占有了CPU 
B、 进程状态变为就绪 
C、 它的优先权变为最大 
D、 其PCB移至就绪队列的队首 
答案： B 
139、进程和程序的本质区别是：
A、 存储在内存和外存 
B、 顺序和非顺序执行机器指令 
C、 分时使用和独占使用计算机资源 
D、 动态和静态特征 
答案： D 
140、进程被创建后即进入（ ）排队。
A、 阻塞队列 
B、 就绪队列 
C、 缓冲队列 
D、 运行队列 
答案： B 
141、在请求分页系统中，LRU算法是指：
A、 最早进入内存的页先淘汰 
B、 近期最长时间以来没被访问的页先淘汰 
C、 近期被访问次数最少的页先淘汰 
D、 以后再也不用的页先淘汰 
答案： B 
142、段式虚拟存储器的最大容量是：
A、 由指令的地址结构和外存容量决定的 
B、 由段表的长度决定的 
C、 由内存地址寄存器的长度决定的 
D、 无穷大的 
答案： A 
143、设基址寄存器的内容为2000，在采用动态重定位的系统中，当执行指令“LOAD A，2000”时，操作数的实际地址是：
A、 1000 
B、 2000 
C、 3000 
D、 4000 
答案： D 
144、在段页式存贮管理系统中，若采用直接地址转换，为访问一内存数据，至少要访问主存的次数为
A、 1 
B、 2 
C、 3 
D、 4 
答案： C 
145、作业在系统中存在与否的唯一标志是：
A、 源程序 
B、 作业说明书 
C、 作业控制块 
D、 目的程序 
答案： C 
146、一个作业处于运行状态，则所属该作业的进程可能处于（ ）状态。
A、 运行 
B、 就绪 
C、 等待
作业调度选中，该作业即进入内存 
E、 无论何种操作系统，必须包含作业调度。 
答案： BD 
152、下列关于进程的陈述中，正确的是：
A、 进程之间的状态变化，一定在PCB中反映出来 
B、 当进程完成I/O后，进程的状态由等待变为运行 
C、 OS的特征之一为并行性，所谓并行性是指多个进程同时处于运行状态 
D、 在单CPU的系统中，任何时刻处于就绪状态的进程有多个，而且只有处于就绪状态的进程经调度程序选中后才可进入运行状态 
答案： AD 
153、一个作业需占用内存中一片连续空间的存储管理方法有:
A、 固定分区存储管理 
B、 页式存储管理 
C、 可变分区存储管理 
D、 段式存储管理 
E、 段页式存储管理 
答案： AC 
154、下列关于存储管理的叙述正确的是：
A、 分区式存储管理方式能够实现虚拟存储器 
B、 存储管理中的“最坏适应算法”的性能最不好 
C、 请求页式管理中，为了实现请调一页的功能，在页表中必须增加两个数据项，它们是标志位和磁盘地址位 
D、 在可变分区中，采用动态重定位进行地址转换，重定位寄存器（基址寄存器）的值可以变化 
E、 请求页式管理中，只要发生缺页中断，就应该淘汰内存中的一页，然后将当前要访问的页放入内存 
答案： CD 
155、下列关于进程管理及调度的陈述正确的是：
A、 消息缓冲机制中，发送进程和接收进程之间存在有用来存放被传送消息的缓冲区，所以，它们之间存在对临界资源的使用问题 
B、 通常不采用从非死锁进程处抢夺资源的方法来解除死锁 
C、 可以被多个进程在任一时刻共享的代码必须是不能自身修改的纯码 
D、 造成死锁的原因是系统进程数量太多，系统资源分配不当 
E、 两个进程争夺同一个资源一定会发生死锁 
答案： 
调度采用“短作业优先”调度算法，进程调度采用“优先数抢占式”调度算法，且优先数越小则优先级越高。如系统拥有一台打印机，采用静态方法进行分配，忽略系统调度开销。现有以下作业序列到达系统：

（1）根据表格内容求出各个作业的周转时间和带权周转时间。
（2）说明各个作业运行结束的先后次序。
答案： 
（1）根据表格内容求出各个作业的周转时间
Job1：70min
Job2：30min
Job3：100min
Job4：100min
JOb5：20min
带权周转时间
Job1：1.75
Job2：1
Job3：2
Job4：5
JOb5：2

（2）各个作业运行结束的先后次序
Job2、Job1、Job5、Job3、Job4


165、某一个段式虚拟存储器中，进程1、2的基址寄存器分别保存的是0、3，地址变换表如下所示，进程2的虚拟地址（1，15）的物理地址是（__）。

答案： 
715
； 
166、要使下表中所描述的状态安全，则可用资源的最小数应为（__）。

答案： 
3
； 
167、为了实现设备无关性，应该：
A、 用户程序必须使用物理设备名进行I/O申请 
B、 系统必须设置系统设备表 
C、 用户程序必须使用逻辑设备名进行I/O申请 
D、 用户程序必须指定设备名 
答案： C 
168、用于设备分配的数据结构有：
A、 系统设备表 
B、 存取控制表 
C、 设备开关表 
D、 文件控制表 
答案： A 
169、以下(    )是CPU与I/O之间的接口，它接收从CPU发来的命令，并去控制I/O设备的工作，使CPU从繁杂的设备控制事务中解脱出来。
A、 中断装置 
B、 系统设备表 
C、 逻辑设备表 
D、 设备控制器 
答案： D 
170、程序员利用系统
CPU发来的命令，并去控制I/O设备的工作，使CPU从繁杂的设备控制事务中解脱出来。
A、 中断装置 
B、 系统设备表 
C、 逻辑设备表 
D、 设备控制器 
答案： D 
170、程序员利用系统调用打开I/0设备时，通常使用的设备标识是：
A、 逻辑设备名 
B、 物理设备名 
C、 主设备号 
D、 从设备号 
答案： A 
171、设备的打开、关闭、读、写等操作是由（    ）完成的。
A、 用户程序
B、 编译程序 
C、 设备分配程序 
D、 设备驱动程序 
答案： D 
172、在中断处理中，输入∕输出中断是指：
A、 设备出错 
B、 数据传输结束 
C、 设备出错或数据传输结束 
D、 数据传输开始 
答案： C 
173、在一般大型计算机系统中，主机对外围设备的控制可通过通道、控制器和设备三个层次来实现。下述的叙述中正确的是：
A、 控制器可控制通道，设备在通道控制下工作 
B、 通道控制控制器，设备在控制器控制下工作 
C、 通道和控制器分别控制设备 
D、 控制器控制通道和设备的工作 
答案： B 
174、有关设备管理概念的下列论述中，不正确的是：
A、 编制好的通道程序是存放在主存储器中的 
B、 所有外围设备的启动工作都由系统统一来做 
C、 来自通道的I/O中断时间由设备管理负责处理 
D、 通道是处理输入输出的软件 
答案： D 
175、使用户编制的程序与实际使用的物理设备无关是由（    ）功能实现的。
A、 设备分配 
B、 设备驱动 
C、 中断
D、 设备独立性 
答案： D 
176、通道对CPU的请求形式是：
A、 陷入 
B、 中断 
C、 通道命令 
D、 跳转指令 
答案： B 
177、环形缓冲区是一种: 
A、 单缓
C、 中断
D、 设备独立性 
答案： D 
176、通道对CPU的请求形式是：
A、 陷入 
B、 中断 
C、 通道命令 
D、 跳转指令 
答案： B 
177、环形缓冲区是一种: 
A、 单缓冲区 
B、 双缓冲区 
C、 多缓冲区 
D、 缓冲池 
答案： C 
178、系统利用SPOOLING技术实现：
A、 对换手段
B、 虚拟设备 
C、 磁带概念 
D、 虚拟存储 
答案： B 
179、下列说法错误的是：
A、 打印机通过SPOOLING技术改造后，可以成为供多个用户同时使用的虚拟设备。 
B、 缓冲区是外设在进行数据传输期间专门用来暂存这些数据的主存区域。 
C、 虚拟设备是通过SPOOLING技术实现的。 
D、 设备分配的方式有两种，即静态分配和动态分配，无论哪种都存在死锁问题。 
答案： D 
180、采用假脱机技术，将磁盘的一部分作为公共缓冲区以代替打印机，用户对打印机的操作实际上是对磁盘的存储操作，用以代替打印机的部分是：
A、 独占设备
B、 共享设备 
C、 虚拟设备 
D、 一般物理设备 
答案： C 
181、在下图所示的树形目录结构中，Wang用户需要经常性地访问Zhang用户的 /Zhang/Course/Course1/fl文件，他可以通过(    )来提高检索速度并简化操作过程。

A、 将这个文件拷贝到Wang目录下,并仍使用原来的文件名 
B、 将这个文件拷贝到Wang目录下，但不能使用原来的文件名 
C、 将这个文件链接到Wang目录下，并仍使用原来的文件名 
D、 将这个文件链接到Wang目录下，但不能使用原来的文件名 
答案： D 
182、文件系统实现按名存取主要是通过(       )来实现的。
A、 查找位示图 

答案： 
250
； 
194、下面的描述中错误的是：
A、 一个文件在同一系统中、不同的存储介质上的拷贝，应采用同一种物理结构。 
B、 文件的物理结构不仅与外存的分配方式相关，还与存储介质的特性相关，通常在磁带上只适合使用顺序结构。 
C、 采用顺序结构的文件既适合进行顺序访问，也适合进行随机访访问。 
D、 虽然磁盘是随机访问的设备，但其中的文件也可使用顺序结构。 
答案： A 
195、下面关于顺序文件和链接文件的论述屮，正确的是：
A、 顺序文件适合于建立在顺序存储设备上，而不适合于建立在磁盘上。 
B、 在显式链接文件中是在每个盘块中设置一链接指针，用于将文件的所有盘块都链接起来。 
C、 顺序文件必须釆用连续分配方式，而链接文件和索引文件则可釆用离散分配方式。 
D、 在MS-DOS中采用的是隐式链接文件结构。 
答案： C 
196、如果利用20行、30列的位示图来标志空闲盘块的状态，假定行号、列号和盘块号均从1开始编号，则在进行盘块分配时，当第一次找到的空闲盘块（即该位的值为“0”）处于第5行、第12列，则相应的盘块号为(      )；第二次找到值为“0”的位处于第11行、第18列，则相应的盎块号(      )。
在回收某个盘块时，若其盘块号为484，则它在位示图中的位置应为第(        )行，第(      )列。
答案： 
132
； 
318
； 
17
； 
4
； 
197、FAT能描述文件的（   ）特征。
A、 逻辑结构
B、 物理结构 
C、 文件共享 
D、 文件保护 
答案： B 
198、在UNIX文件系统中，为了对磁盘空间的空闲块进行有效的管理，采用的方法是（   ）。
A、 空闲表 
B、 成组链接法 
C、 FAT 

 
C、 文件共享 
D、 文件保护 
答案： B 
198、在UNIX文件系统中，为了对磁盘空间的空闲块进行有效的管理，采用的方法是（   ）。
A、 空闲表 
B、 成组链接法 
C、 FAT 
D、 位示图法
答案： B 
199、索引结构为每个文件建立一张索引表，用来存放（    ）。
A、 逻辑记录的地址 
B、 部分数据信息 
C、 主键内容 
D、 逻辑记录存放位置的指针 
答案： D 
200、若信号S的初值为2，当前值为-3，则表示阻塞的进程个数为（ ）。
A、 0 
B、 1 
C、 2 
D、 3 
答案： D 
201、下列算法中，只能采用非抢占式调度方式的是（ ）。
A、 时间片轮转调度算法 
B、 优先权调度算法 
C、 FCFS调度算法 
D、 短作业优先调度算法 
答案： C 
202、设m为同类资源R的数目，n为系统中的并发进程数。当n个进程共享m个互斥资源R时，每个进程对R的最大需求是w；则下列情况会出现死锁的是             。
A、 m=4，n=3，w=2 
B、 m=4，n=2，w=3 
C、 m=2，n=1，w=2 
D、 m=2，n=2，w=1 
答案： B 
203、在段页式存贮管理系统中，若采用直接地址转换，为访问一内存数据，至少要访问主存的次数为（ ）。
A、 1 
B、 2 
C、 3 
D、 4 
答案： C 
204、空闲分区表中起始地址按从小到大排列的分配算法是（ ）。
A、 首次适应算法 
B、 最佳适应算法 
C、 最坏适应算法 
D、 哈希算法 
答案： A 
205、设一个逻辑地址空间有8个页面，每页大小为1024B，现将它映像到32块物理块的内存上，则物理地址要用（ ）位表示。
A、 12 
B、
205、设一个逻辑地址空间有8个页面，每页大小为1024B，现将它映像到32块物理块的内存上，则物理地址要用（ ）位表示。
A、 12
B、 13
C、 14
D、 15
答案： D
206、下面关于设备属性的论述中，正确的是（ ）。
A、 字符设备的一个基本特征是可寻址的，即能指定输入时的源地址和输出时的目标地址
B、 共享设备必须是可寻址的和随机访问的设备
C、 共享设备是指在同一时刻，允许多个进程同时访问的设备
D、 在分配共享设备和独占设备时，都可能引起进程死锁
答案： B
207、如果文件系统中有两个文件重名，不应采用（ ）结构。
A、 一级目录
B、 二级目录
C、 树形目录
D、 一级目录和二级目录
答案： A
208、如果利用20行、30列的位示图来标记空闲盘块的状态，假定行号、列号、盘号均从1开始编号，则进行盘块分配时，当第一次找到的空闲盘块处于第4行、第12列，则相应的盘块号为     
A、 102
B、 103
C、 132
D、 133
答案： B
209、操作系统是一种（ ）。
A、 系统软件
B、 应用软件
C、 编辑软件
D、 都不是
答案： A
210、设与某资源相关联的信号量初值为5，当前值为2，若M表示该资源的可用个数，N表示等待资源的进程数，则M、N分别是（ ）。
A、 0和2
B、 2和0
C、 3和2
D、 3和0
答案： B
211、下列选项中，满足短任务优先且不会发生“饥饿现象”的调度算法是（ ）。
A、 先来先服务
B、 高响应比优先
C、 时间片轮转
D、 非抢占式短任务优先
答案： B
212、某计算机系统中有10个A类资源，有K个进程竞争使用，每个进程最多需要3个A类资源。该系统可能会发生死锁的K的最小值是（ ）。
A、
优先
C、 时间片轮转
D、 非抢占式短任务优先
答案： B
212、某计算机系统中有10个A类资源，有K个进程竞争使用，每个进程最多需要3个A类资源。该系统可能会发生死锁的K的最小值是（ ）。
A、 2
B、 3
C、 4
D、 5
答案： D
213、在可变式分区分配算法中，最佳适应算法要求将空闲区链按（ ）顺序排列。
A、 地址递增
B、 容量递减
C、 容量递增
D、 地址递减
答案： C
214、某基于动态分区存储管理的计算机，其主存容量为56MB（初始为空），采用首次适应算法，分配和释放的顺序为：分配15MB，分配30MB，释放15MB，分配8MB，分配6MB，此时主存中最大空闲分区的大小是（ ）。
A、 7MB
B、 9MB
C、 11MB
D、 15MB
答案： C
215、一个计算机系统的虚拟存储器的最大容量是由计算机的地址结构确定的，其实际容量是由（ ）确定的。
A、 计算机字长
B、 内存容量
C、 内存和硬盘容量之和
D、 硬盘容量
答案： C
216、在页面置换算法中，存在Belady现象的算法是（ ）
A、 OPT
B、 FIFO
C、 LRU
D、 NRU
答案： B
217、对于文件空闲存储空间的管理，Unix采用（ ）方式。
A、 空闲表
B、 文件分配表
C、 位示图
D、 成组链接法
答案： D
218、关于操作系统并发性的论述中，选择一条正确的论述（ ）。
A、 并发性是指若干时间在不同时刻发生
B、 并发性是指若干时间在同一时间间隔内发生
C、 并发性是指若干时间在同一时刻发生
D、 并发性是指若干时间在不同时间间隔内发生
答案： B
219、操作系统的处理器管理中，进程存在的唯一标志是（ ）。
A、 程序段
B、 FCB
C、 PC
 7
B、 6
C、 4
D、 3
答案： A
225、在DMA方式下，数据从内存传送到外设经过的路径是（ ）。
A、 内存→外设
B、 内存→CPU→总线→外设
C、 内存→DMA控制器→外设
D、 内存→数据总线→外设
答案： C
226、在Linux中，设文件A的当前链接计数为1，先建立A的符号链接文件B，再建立A的硬链接文件C,此时A、B和C的链接计数值分别是（ ）。
A、 2,2,2
B、 3,1,1
C、 2,2,1
D、 2,1,2
答案： D
227、如果利用20行、30列的位示图来标记空闲盘块的状态，假定行号、列号从0开始编号，盘号从1开始编号，则进行盘块分配时，当第一次找到的空闲盘块处于第4行、第11列，则相应的盘块号为（ ）。
A、 102
B、 101
C、 132
D、 131
答案： B
228、在下列关于进程的陈述中，错误的是（ ）。
A、 程序的并发执行，使程序失去了顺序执行时具有的封闭性和可再现性，程序与程序的执行不再一一对应。
B、 当进程完成I/O后，进程的状态由等待变为运行。
C、 OS的特征之一为并行性，所谓并行性是指多个进程同时处于运行状态。
D、 进程和程序的本质区别是动态和静态特征。
答案： BC
229、下列有关作业的叙述中，正确的是（ ）。
A、 作业一旦被作业调度选中，即占有了CPU。
B、 批处理系统对作业的控制意图是靠作业说明书来实现的，用户不能控制作业的执行。
C、 作业调度程序从处于等待状态的队列中选取作业投入运行。
D、 作业一旦被作业调度选中，该作业即进入内存。
答案： BD
230、下列关于设备的陈述中正确的是（ ）。
A、 缓冲区的引入，使得CPU和外设之间速度的不匹配现象得到了缓解，同时也缓解了通道方式的
D、 作业一旦被作业调度选中，该作业即进入内存。
答案： BD
230、下列关于设备的陈述中正确的是（ ）。
A、 缓冲区的引入，使得CPU和外设之间速度的不匹配现象得到了缓解，同时也缓解了通道方式的瓶颈问题
B、 打印机通过SPOOLING技术改造后，可以成为供多个用户同时使用的虚拟设备
C、 缓冲区是外设在进行数据传输期间专门用来暂存这些数据的主存区域
D、 虚拟设备是通过SPOOLING技术实现的
答案： ABCD
231、磁盘上空闲块的管理方法，通常可采用（ ）。
A、 位示图法
B、 索引文件法
C、 逻辑文件法
D、 空闲块链接法
答案： AD
232、以下属于解除死锁的常用方法的是（ ）。
A、 撤销进程
B、 剥夺资源
C、 银行家算法
D、 先来先服务
答案： AB
233、关于虚拟存储器的论述中，正确的有（ ）。
A、 为提高请求分页系统中内存的利用率，允许用户使用不同大小的页面。
B、 在请求段页式系统中，以段为单位管理用户的虚空间，以页为单位管理内存空间。
C、 虚拟存储器允许用户使用比内存更大的地址空间。
D、 在请求段页式系统中，以页为单位管理用户的虚空间，以段为单位管理内存空间。
答案： BC
234、关于整型信号量机制，如下说法正确的是（ ）。
A、 整型信号量用来表示系统当前可用对应资源的数量
B、 整型信号量机制无法满足让权等待的准则
C、 整型信号量机制无法满足空闲让进的准则
D、 整型信号量机制提供有资源申请操作和资源释放操作，也即P/V操作，或称之为wait/signal操作
答案： ABD
235、增加TLB的命中率的方法有（ ）。
A、 使用小页面
B、 增加页的大小
C、 提高CPU速度
D、 增加TLB的条目数目
答案： BD
示，进程1的虚拟地址（2，15）的物理地址是（ ）。
段号	起始基址
0	40
1	90
2	150
3	400
4	700
答案：
165
；
240、某系统不支持内核级线程但支持用户级线程，且处理器采用时间片轮转调度算法。该系统现有进程A和进程B，且进程A拥有2个线程、进程B拥有100个线程，那么进程A执行时间一般应为进程B执行时间的（ ）倍。
答案：
1
；
241、假设一个系统中有5个进程，它们到达的时间依次为0、1、2、3和4，运行时间依次为2、3、2、4和1，优先数分别为3、4、2、1、5。若按照非抢占优先数调度算法（优先数小则优先级高）调度CPU，那么各进程的平均周转时间为（ ）。
答案：
5.4
；
242、一个进程分配得到4个页框，装入时间和上次访问时间如下表。请问FIFO算法将置换的页面存放在第（ ）页框中。
页面	装入时间	上次访问时间
0	126	280
1	140	270
2	110	285
3	230	265
答案：
2
；
243、一个文件系统中，FCB占64B，一个盘块大小1KB，采用一级目录，假定文件目录中有1600个目录项，则检索一个文件平均需要（ ）次访问磁盘。
答案：
50 或 50.5
；
244、将程序装入内存的几种方式中，其中在作业执行期间，当访问到指令和数据时才进行地址变换的方式是（ ）。
答案：
动态重定位
；
245、为了预防死锁，对系统所有的资源类型进行线性排序并编号，每个进程按照编号递增的顺序请求资源，这种方式可以破坏死锁四个必要条件中的（ ）。
答案：
循环等待
；
246、根据文件的结构来看，可执行文件和库文件都属于（ ）文件。
答案：
无结构
；
247、对于下表所示的进程，使用抢占式优先级调度算法（优先值越大，优
个必要条件中的（ ）。
答案：
循环等待
；
246、根据文件的结构来看，可执行文件和库文件都属于（ ）文件。
答案：
无结构
；
247、对于下表所示的进程，使用抢占式优先级调度算法（优先值越大，优先级越高）：
进程	到达时间	执行时间	优先级
A	0.0000	4	3
B	1.0001	3	4
C	2.0001	3	6
D	3.0001	5	5
回答：
（1）说明进程的调度执行序列；（3分）
（2）计算进程的平均周转时间。（2分）
答案：
（1）进程A一直运行，直到进程B到达。进程B抢占进程A，一直运行到进程C抢占其执行权。进程C运行结束后，进程D运行。进程D运行结束后，次低优先级的进程B运行，最后是进程A运行，执行序列为：
A、B、C、D、B、A
（2）平均周转时间为：
[(15-0)+(12-1)+(5-2)+(10-3)]/4 = 9

248、某虚拟存储器的用户空间共32个页面，每页1KB，主存16KB。
回答：
(1) 计算逻辑地址的有效位是多少位；（1分）
(2) 计算物理地址需要多少位；（1分）
(3) 某时刻系统为用户的第0,1,2,3页分别分配的物理块号为5,10,4,7，将逻辑地址065AH、093CH和0CAEH变换为物理地址。（3分）
答案：
（1）15位
（2）14位
（3）
065AH变换为物理为：2A5AH
（或0010 1010 0101 1010）
093CH变换为物理为：113CH
（或0001 0001 0011 1100）
0CAEH变换为物理为：1EAEH
（或0001 1110 1010 1110）

249、对于下表所示的段表，请将逻辑地址(1,3100)，(2,4000)转换成物理地址。
段号	内存始址	段长
0	40K	1
（或10842）
093CH变换为物理为：113CH
（或0001 0001 0011 1100）（或4412）
0CAEH变换为物理为：1CAEH
（或0001 1100 1010 1110）（或7342）

259、为了预防死锁，对系统所有的资源类型进行线性排序并编号，每个进程按照编号递增的顺序请求资源，这种方式可以破坏死锁四个必要条件中的（ ）。
答案：
循环等待；环路等待
；
260、根据文件的结构来看，可执行文件和库文件都属于（ ）文件。
答案：
无结构；流式文件
；
261、将程序装入内存的几种方式中，其中在作业执行期间，当访问到指令和数据时才进行地址变换的方式是（ ）。
答案：
动态重定位；动态运行时装入
；
262、在I/O设备和CPU之间引入缓存，可以有效缓解CPU和I/O设备速度不匹配的问题。
答案： 正确
263、所谓多道程序设计，即指每一时刻有若干个进程在执行
答案： 错误
264、采用多道程序设计的系统中，系统的程序道数越多，系统效率越高。
答案： 错误
265、分时系统响应时间与时间片和进程数量有关
答案： 正确
266、进程和程序的一个本质区别是
A、 前者分时使用CPU；后者独占CPU
B、 前者存储在内存；后者存储在外存
C、 前者在一个文件中；后者在多个文件中
D、 前者为动态的；后者为静态的。
答案： D
267、运行的进程最多几个，最少几个；
就绪进程最多几个，最少几个；
阻塞进程最多几个，最少几个？
答案：
运行的进程最多1个，最少0个
就绪进程最多n-1个，最少0个
阻塞进程最多n个，最少0个

268、查找资料，了解Linux如何实现进程的状态转换的。
答案：
在Linux下，一个进程可以有七种不同的状态。
R运行状态（runni
器有4个核，目前系统中若同时存在5个进程，则处于运行状态的进程最多可有（）个
A、 5
B、 1
C、 4
D、 0
答案： C
273、某操作系统支持内核级线程，且处理器采用时间片轮转调度算法。该系统现有进程A和进程B，且进程A拥有2个线程、进程B拥有100个线程，那么进程A执行时间一般应为进程B执行时间的（      ）。
A、 100倍
B、 1/50
C、 50倍
D、 1倍
答案： B
274、某操作系统不支持内核级线程但支持用户级线程，且处理器采用时间片轮转调度算法。该系统现有进程A和进程B，且进程A拥有1个线程、进程B拥有100个线程，那么进程A执行时间一般应为进程B执行时间的（      ）。
A、 1/100倍
B、 1倍
C、 50倍
D、 100倍
答案： B
275、﻿为了防止死锁的发生，可以破坏发生死锁的必要条件之一，其中不太实际的破坏条件是
A、 互斥条件
B、 请求和保持条件
C、 不可抢占条件
D、 循环等待条件
答案： A
276、﻿为了防止死锁的发生，可以破坏发生死锁的必要条件之一，其中资源的按序分配策略可以破坏的条件是：
A、 互斥条件
B、 请求和保持条件
C、 不可抢占条件
D、 循环等待条件
答案： D
277、﻿下面关于安全状态和非安全状态的论述中，论述正确的是：
A、 安全状态是没有死锁的状态，非安全状态是有死锁的状态。
B、 安全状态是可能有死锁的状态，非安全状态也可能有死锁的状态。
C、 安全状态是没有死锁的状态，非安全状态是可能有死锁的状态。
D、 安全状态是可能没有死锁的状态，非安全状态是有死锁的状态。
答案： C
278、﻿某计算机系统中共有25台打印机，由N个进程共享竞争使用打印机，每个进程最多需要5台打印机，该系统
能有死锁的状态。
D、 安全状态是可能没有死锁的状态，非安全状态是有死锁的状态。
答案： C
278、﻿某计算机系统中共有25台打印机，由N个进程共享竞争使用打印机，每个进程最多需要5台打印机，该系统不会发生死锁的N值是
A、 9
B、 8
C、 7
D、 6
答案： D
279、在某银行家算法中，出现的资源分配情况如下：

该状态下存在的安全序列是：
A、 {p0,p1,p2,p3,p4}
B、 {p0,p3,p4,p1,p2}
C、 {p0,p1,p4,p2,p3}
D、 {p0,p1,p3,p4,p2}
答案： B
280、某系统中有三个并发进程都需要四个同类资源，该系统不会发生死锁的最少资源是：
A、 9
B、 10
C、 11
D、 12
答案： B
281、设m为同类资源R的数目，n为系统中的并发进程数。当n个进程共享m个互斥资源R时，每个进程对R的最大需求是w；则下列情况会出现死锁的是：
A、 m=4，n=3，w=2
B、 m=2，n=1，w=2
C、 m=4，n=2，w=3
D、 m=2，n=2，w=1
答案： C
282、﻿在下列解决死锁的方法中，不属于死锁预防策略的是：
A、 资源的有序分配法
B、 资源的静态分配法
C、 分配的资源可剥夺法
D、 银行家算法
答案： D
283、下列解决死锁的方法中，属于死锁避免策略的是：
A、 银行家算法
B、 资源有序法
C、 资源分配图化简法
D、 进程撤消法
答案： A
284、﻿下面关于检测死锁的描述错误的是：
A、 检测死锁方法对系统资源的分配不加限制，只要有则可以进行分配
B、 检测死锁是预防系统卷入了死锁
C、 检测死锁中系统需要反复检测各进程资源申请和分配情况
D、 检测死锁只能发现死锁，而不能消除死锁

答案： B
306、某分页存储管理的系统中，内存容量为1MB，被分成256块，块号为0、1、…、255，则作业每一页的长度为：
A、 4KB
B、 3KB
C、 2KB
D、 1KB
答案： A
307、某分页存储管理的系统中，内存容量为1MB，被分成256块，块号为0、1、…、255，某作业的地址空间占4页，其页号为0、1、2、3，被分配到内存的第2、4、1、5块中，则作业第3页在分到的内存块中的起始地址为：
A、 16KB
B、 20KB
C、 8KB
D、 4KB
答案： B
308、某分页系统中，主存容量为64K字节，页面大小为1K，对一个4页大小的作业，其0、1、2、3页分别被分配到主存的2、4、6、7块中，将十进制的逻辑地址2500转换成物理地址是：
A、 452
B、 1023
C、 6596
D、 7596
答案： C
309、在某分页系统中，机器有48位虚地址和32位物理地址，若页长为4KB，则页表项的个数为：

A、 216
B、 236
C、 232
D、 220
答案： B
310、﻿在某分页系统中，机器有48位虚地址和32位物理地址，若页长为4KB，如果设计一个反置页表，则页表项的个数为：
A、 216
B、 236
C、 232
D、 220
答案： D
311、已知某系统页面长4KB，每个页表项4B，采用多层分页策略映射64位的用户地址空间。若限定最高层页表只占1页，则它可采用（  ）层分页策略。
A、 4
B、 5
C、 6
D、 7
答案： C
312、﻿以下有关外层页表的叙述中错误的是:
A、 反应在磁盘上页面存放的物理位置
B、 外层页表是指向页表的页表
C、 为不连续(离散)分配的页表再建立一个页表
D、 有了外层页表则需要一个外层页

312、﻿以下有关外层页表的叙述中错误的是:
A、 反应在磁盘上页面存放的物理位置
B、 外层页表是指向页表的页表
C、 为不连续(离散)分配的页表再建立一个页表
D、 有了外层页表则需要一个外层页表寄存器就能实现地址变换
答案： A
313、﻿实现虚拟存储器的目的是：
A、 实现存储保护
B、 实现程序浮动
C、 扩充辅存容量
D、 扩充内存容量
答案： D
314、﻿一个计算机系统的虚拟存储器的最大容量是由（  ）确定的。
A、 内存容量
B、 支持虚拟存储器的外存容量
C、 内存容量和支持虚拟存储器的外存的容量之和
D、 CPU的地址长度
答案： D
315、一个计算机系统的虚拟存储器的实际容量是由（  ）确定的。
A、 内存容量
B、 支持虚拟存储器的外存容量
C、 内存容量和支持虚拟存储器的外存容量之和
D、 CPU的地址长度
答案： C
316、﻿设一个逻辑地址空间有8个页面，每页大小为1024B，现将它映像到32块物理块的内存上，则逻辑地址要用（   ）位表示。
A、 12
B、 13
C、 14
D、 15
答案： B
317、﻿设一个逻辑地址空间有8个页面，每页大小为1024B，现将它映像到32块物理块的内存上，则物理地址要用（   ）位表示。
A、 12
B、 13
C、 14
D、 15
答案： D
318、﻿在某请求分页系统中，分配给某个作业的内存块数为4，其中存放的四个页面的情况如下表所示：

表中的所有数字均为十进制数，所有时间都是从进程开始运行时，从0开始计数的时钟数。如果系统采用FIFO
罝换算法，将选择换出的页是

A、 0
B、 1
C、 2
D、 3
答案： D
319、在某请求分页系统中，分配给某个作业的内存块数为4，其中存放的四个页
从0开始计数的时钟数。如果系统采用FIFO
罝换算法，将选择换出的页是

A、 0
B、 1
C、 2
D、 3
答案： D
319、在某请求分页系统中，分配给某个作业的内存块数为4，其中存放的四个页面的情况如下表所示：

表中的所有数字均为十进制数，所有时间都是从进程开始运行时，从0开始计数的时钟数。如果系统采用LRU
罝换算法，将选择换出的页是：

A、 0
B、 1
C、 2
D、 3
答案： C
320、在某请求分页系统中，分配给某个作业的内存块数为4，其中存放的四个页面的情况如下表所示：

表中的所有数字均为十进制数，所有时间都是从进程开始运行时，从0开始计数的时钟数。如果系统采用改进的Clock罝换算法，将选择换出的页是：

A、 0
B、 1
C、 2
D、 3
答案： A
321、﻿在一个请求分页系统中，假如一个作业的页面走向为4、3、2、1、4、3、5、4、3、2、1、5，目前它还没有任何页装入内存，当分配给该作业的物理块数目M为4时，则采用LRU页面淘汰算法时，访问过程中所发生的缺页率为：
A、 67%
B、 75%
C、 83%
D、 92%
答案： A
322、在一个请求分页系统中，假如一个作业的页面走向为4、3、2、1、4、3、5、4、3、2、1、5，目前它还没有任何页装入内存，当分配给该作业的物理块数目M为4时，则采用FIFO页面淘汰算法时，访问过程中所发生的缺页率为：
A、 67%
B、 75%
C、 83%
D、 92%
答案： C
323、在一个请求分页系统中，假如一个作业的页面走向为4、3、2、1、4、3、5、4、3、2、1、5，目前它还没有任何页装入内存，当分配给该作业的物理块数目M为3时，则采用FIFO页面淘汰算法时，访问过程中所发生的
中，主机对外围设条的控制可通过通道、控制器和设备三个层次来实现。下述叙述中正确的是（      ）
A、 通道控制控制器，设备在控制器控制下工作
B、 控制器可控制通道，设备在通道控制下工作
C、 通道和控制器分别控制设备
D、 控制器控制通道和设备的工作
答案： A
341、﻿下面关于设备属性的论述中，正确的是：
A、 字符设备的一个基本特征是可寻址的，即能指定输入时的源地址和输出时的目标地址
B、 共享设备必须是可寻址的和随机访问的设备
C、 共享设备是指在同一时刻，允许多个进程同时访问的设备
D、 在分配共享设备和独占设备时，都可能引起进程死锁
答案： B
342、﻿磁盘属于：
A、 字符设备
B、 独占设备
C、 块设备
D、 虚拟设备
答案： C
343、﻿主机、外设不能并行工作的方式是：
A、 程序轮询方式
B、 程序中断方式
C、 DMA方式
D、 通道方式
答案： A
344、数组多路通道数据的传送是以（    ）为单位进行的。
A、 字节
B、 字
C、 位
D、 数据块
答案： D
345、﻿设备管理的功能包括：
A、 设备的分配和回收
B、 外围设备的启动及对磁盘的驱动调度
C、 进程调度
D、 外部设备中断处理
E、 虚拟设备的实现
答案： ABDE
346、从设备的使用角度可将设备分为：
A、 块设备
B、 独占设备
C、 字符设备
D、 共享设备
E、 慢速设备
答案： BD
347、为了实现设备无关性，应该：
A、 用户程序必须使用物理设备名进行I/O申请
B、 系统必须设置系统设备表
C、 用户程序必须使用逻辑设备名进行I/O申请
D、 用户程序必须指定设备名
答案： C
348、用于设备分配的数据结构有：
A、 系统设备表
B、 存取控制表

O申请
B、 系统必须设置系统设备表
C、 用户程序必须使用逻辑设备名进行I/O申请
D、 用户程序必须指定设备名
答案： C
348、用于设备分配的数据结构有：
A、 系统设备表
B、 存取控制表
C、 设备开关表
D、 文件控制表
答案： A
349、﻿以下(    )是CPU与I/O之间的接口，它接收从CPU发来的命令，并去控制I/O设备的工作，使CPU从繁杂的设备控制事务中解脱出来
A、 中断装置
B、 系统设备表
C、 逻辑设备表
D、 设备控制器
答案： D
350、﻿程序员利用系统调用打开I/0设备时，通常使用的设备标识是：
A、 逻辑设备名
B、 物理设备名
C、 主设备号
D、 从设备号
答案： A
351、﻿设备的打开、关闭、读、写等操作是由（    ）完成的。
A、 编译程序
B、 设备驱动程序
C、 用户程序
D、 设备分配程序
答案： B
352、﻿在中断处理中，输入∕输出中断是指：
A、 设备出错
B、 数据传输结束
C、 设备出错或数据传输结束
D、 数据传输开始
答案： C
353、有关设备管理概念的下列论述中，不正确的是：
A、 编制好的通道程序是存放在主存储器中的
B、 所有外围设备的启动工作都由系统统一来做
C、 来自通道的I/O中断时间由设备管理负责处理
D、 通道是处理输入输出的软件
答案： D
354、﻿使用户编制的程序与实际使用的物理设备无关是由（    ）功能实现的。
A、 设备分配
B、 设备驱动
C、 中断
D、 设备独立性
答案： D
355、环形缓冲区是一种:
A、 单缓冲区
B、 双缓冲区
C、 多缓冲区
D、 缓冲池
答案： C
356、﻿系统利用SPOOLING技术实现：
A、 对换手段
B、 虚拟设备
C、 磁带
位示图
B、 查找文件目录
C、 查找作业表
D、 内存地址转换
答案： B
361、﻿文件系统采用二级文件目录，主要是为(            ) 。
A、 缩短访问存储器的时间
B、 实现文件共享
C、 节省内存空间
D、 解决不同用户间文件命名冲突
答案： D
362、﻿在Linux中，设文件F1的当前链接计数为1，先建立F1的符号链接文件F2，再建立F1的硬链接文件F3，则此时文件F1、F2和F3的链接计数值分别是(        )。
A、 1，1，1
B、 2，1，2
C、 2，2，2
D、 3, 1, 2
答案： B
363、﻿如果采用符号链接的方式共享文件，那么当文件被删除的时候，该共享链接会（     ）。
A、 不受影响
B、 失效
C、 被一起删除
D、 指向其他文件
答案： B
364、﻿下述有关文件管理的叙述中，正确的是（    ）。
A、 一个文件不能同时多次建立
B、 在一级目录结构中，不同用户可以用相同的文件名
C、 文件系统主要是实现按名存取
D、 逻辑记录的大小与存储介质块的大小必须一一对应
答案： C
365、﻿最常用的流式文件，可以看成是的（    ）集合。
A、 字符序列
B、 数据
C、 记录
D、 目录
答案： A
366、﻿如果文件系统中有两个文件重名，不应采用（   ）结构。
A、 一级目录
B、 二级目录
C、 一级目录和二级目录
D、 树形目录
答案： A
367、﻿为防止用户使用共享文件时可能造成文件被破坏，往往采用（    ）方法来保护文件。
A、 把文件译成密码形式
B、 定期备份
C、 设置口令
D、 规定使用权限
答案： D
368、﻿允许多个用户同时使用同—个共享文件时，下列(   )做法是不对的。
A、 允
  ）方法来保护文件。
A、 把文件译成密码形式
B、 定期备份
C、 设置口令
D、 规定使用权限
答案： D
368、﻿允许多个用户同时使用同—个共享文件时，下列(   )做法是不对的。
A、 允许多个用户同时打开共享文件执行读操作
B、 允许读者和写者同时使用共享文件
C、 不允许读者和写者同时使用共享文件
D、 不允许多个写者同时对共享文件执行写操作
答案： B
